\chapter{Hauptteil}
































\label{sec:hauptteil}
Hier soll jeweils eine kurze Einführung erfolgen, die den Zusammenhang des Kapitels zur Arbeit herstellt.

Generelle Hinweise: Verwenden Sie stets eindeutige Begrifflichkeiten achten Sie auf eine logische Herleitung ihrer  Argumentationen.

\section{Erster Unterpunkt}
\label{sec:erster_unterpunkt}
Fusce vitae quam eu lacus pulvinar vulputate. Suspendisse potenti. Aliquam imperdiet ornare nibh. Cras molestie tortor non erat. Donec dapibus diam sed mauris laoreet volutpat. Sed at ante id nibh consectetuer convallis. Suspendisse diam tortor, lobortis eget, porttitor sed, molestie sed, nisl.

\section{Zweiter Unterpunkt}
\label{sec:zweiter_unterpunkt}
Fusce vitae quam eu lacus pulvinar vulputate. Suspendisse potenti. Aliquam imperdiet ornare nibh. Cras molestie tortor non erat. Donec dapibus diam sed mauris laoreet volutpat. Sed at ante id nibh consectetuer convallis. Suspendisse diam tortor, lobortis eget, porttitor sed, molestie sed, nisl.

\subsection{Dritte Ebene}
\label{sec:dritte_ebene}
Fusce vitae quam eu lacus pulvinar vulputate. Suspendisse potenti. Aliquam imperdiet ornare nibh. Cras molestie tortor non erat. Donec dapibus diam sed mauris laoreet volutpat. Sed at ante id nibh consectetuer convallis. Suspendisse diam tortor, lobortis eget, porttitor sed, molestie sed, nisl.  congue. Curabitur et sapien.

\subsubsection{Vierte Ebene}
\label{sec:vierte_ebene}
Fusce vitae quam eu lacus pulvinar vulputate. Suspendisse potenti. Aliquam imperdiet ornare nibh. Cras molestie tortor non erat. Donec dapibus diam sed mauris laoreet volutpat. Sed at ante id nibh consectetuer convallis. Suspendisse diam tortor, lobortis eget, porttitor sed, molestie sed, nisl. 

\paragraph{Fünfte Ebene}
\label{sec:fünfte_ebene}
Fusce vitae quam eu lacus pulvinar vulputate. Suspendisse potenti. Aliquam imperdiet ornare nibh. Cras molestie tortor non erat. Donec dapibus diam sed mauris laoreet volutpat. Sed at ante id nibh consectetuer convallis. Suspendisse diam tortor, lobortis eget, porttitor sed, molestie sed, nisl.

\section{Beispiele}
\label{sec:beispiele}
Im Folgenden sind verschiedene Beispiele bezüglich der Formatierung aufgeführt. Diese Vorlage enthält zahlreiche weitere Möglichkeiten der Formatierung, welche exemplarisch in der Datei \emph{Demo.pdf} vorgestellt werden.

Nach Möglichkeiten sollten jedoch nur die nachfolgenden Möglichekiten der Formatierung genutzt werden.

\subsection{Aufzählungen}
\label{sec:aufzaehlungen}

\begin{itemize}
	\item Erster Punkt
		\begin{itemize}
			\item Erster Unterpunkt
			\item Zweiter Unterpunkt
			\item Dritter Unterpunkt
\end{itemize}
	\item Zweiter Punkt
	\item Dritter Punkt
\end{itemize}

\begin{enumerate}
	\item Erster Punkt
		\begin{enumerate}
			\item Erster Unterpunkt
			\item Zweiter Unterpunkt
			\item Dritter Unterpunkt
\end{enumerate}
	\item Zweiter Punkt
	\item Dritter Punkt
\end{enumerate}


\subsection{Abbildungen}
\label{sec:abbildungen}
Wichtig ist, Abbildungen immer im Text zu erläutern. Dies gilt auch für Tabellen. Bei fremden Abbildungen und Tabellen ist zudem die ursprüngliche Quelle anzugeben. Dies kann beispielsweise direkt innerhalb der Bildunterschrift erfolgen.

\begin{figure}[htbp]
   \centering
   \includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/2-Hauptteil/uni_logo}
   \caption[Kurze Bezeichnung der Abbildung im Abbildungsverzeichnis]{Ausführliche Bezeichnung der Abbildung direkt unterhalb der Abbildung.}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
   \centering
   \subfloat[Erste Abbildung]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/2-Hauptteil/uni_logo}}
      \hspace{0.1\textwidth}
   \subfloat[Zweite Abbildung]{\includegraphics[width=0.3\textwidth]{images/2-Hauptteil/uni_logo}}
   \caption[Kurze Bezeichnung der Abbildung im Abbildungsverzeichnis]{Ausführliche Bezeichnung der Abbildung direkt unterhalb der Abbildungen.}
\end{figure}

\subsection{Tabellen}
\label{sec:tabellen}
\begin{table}[htbp]
\tablestyle
\caption[Tabellenüberschrift im Verzeichnis]{Beispiel für eine Tabelle.}
	\input{tables/2-Hauptteil/Tabelle}
\end{table}

\subsection{URLs}
\label{sec:urls}
Sofern Links zu Webseiten angegeben werden, sollten diese als solche kenntlich gemacht werden, was auch den Vorteil mit sich bringt, dass diese direkt im PDF anklickbar sind. Am elegantesten geschieht dies mithilfe einer Fußnote zur jeweiligen Webseite\footnote{\url{http://www.bwl.uni-wuerzburg.de/lehrstuehle/wise/}}.

\subsection{Abkürzungen}
\label{sec:abkürzungen}
Abkürzungen müssen zunächst in das Abkürzungsverzeichnis eingepflegt werden. Werden diese anschließend verwendet, wird bei der ersten Verwendung die Langform als Fußnote ausgegeben. Anschließend jeweils nur noch die Kurzform.

\ac{CDMA} ist ein Codemultiplexverfahren, das die gleichzeitige Übertragung verschiedener Datenströme auf einem gemeinsamen Frequenzbereich ermöglicht. Hirbei unterscheidet man zwischen synchronome und synchronem \ac{CDMA}.

\subsection{Zitate}
\label{sec:zitate}
Ein zentrales Kriterium wissenschaftlichen Arbeitens ist die Unterscheidung zwischen eigenen und aus Literaturquellen entnommenen Beiträgen.

Zur Kennzeichnung einer Literaturquelle ist die "`Harvard Citation"' oder "`amerikanische Zitierweise"' weit verbreitet und sollte daher verwendet werden. Bei der amerikanischen Zitierweise werden Quellen durch die Nennung des Nachnamens des Autors/der Autorin, das Erscheinungsjahr des Textes sowie die jeweilige(n) Seitenzahl(en), auf die man sich bezieht, direkt im Fließtext angegeben. Zitiert man mehrere Autoren, so werden diese mit einem Semikolon voneinander getrennt.

Die vollständigen bibliographischen Informationen werden dann im Literaturverzeichnis übersichtlich dargestellt.

\begin{itemize}
	\item \cite[24]{Laudon.2010}\\
	Das Zitat bzw. der Verweis bezieht sich auf eine Textstelle auf der Seite 24.
	\item \cite[24 f.]{Laudon.2010}\\
	Das Zitat bzw. der Verweis bezieht sich auf eine Textstelle, die sich von Seite 24 auf Seite 25 erstreckt.
	\item \cite[24 ff.]{Laudon.2010}\\
	Das Zitat bzw. der Verweis bezieht sich auf eine Textstelle, die sich von Seite 24 bis auf Seite 26 erstreckt.
	\item \cite[24-29]{Laudon.2010}\\
	Dieser Verweis bezieht sich auf die Seiten 24 bis 29. Diese Form der Seitenangabe verwendet man, wenn man sich auf eine Textstelle bezieht, die sich über mehr als drei Seiten erstreckt.
	\item \cite[24 und 27]{Laudon.2010}\\
	Der Verweis bezieht sich auf Textstellen auf den Seiten 24 und 27.	
\end{itemize}

\subsubsection{Direkte, wörtliche Zitate}
\label{sec:direkte_zitate}
Bei einem direkten Zitat muss der zitierte Text originalgetreu wiedergegeben werden, d.h. Rechtschreibfehler oder eine veraltete Orthographie werden unverändert wiedergegeben. Der zitierte Text steht immer in Anführungszeichen. Wird innerhalb eines Zitates ebenfalls zitiert (Zitat im Zitat), so steht das innen stehende Zitat in einfachen Anführungszeichen.

"`Wirtschaftsinformatiker können vielseitig in allen Unternehmensbereichen und Branchen eingesetzt werden, in denen ein hoher IT-Bezug gegeben ist."' \cite[76]{Laudon.2010}

Vor allem bei längeren Zitaten empfiehlt sich folgende Zitierweise:

\begin{quote}
"`Wirtschaftsinformatiker können vielseitig in allen Unternehmensbereichen und Branchen eingesetzt werden, in denen ein hoher IT-Bezug gegeben ist. Allgemein können zwei Einsatzgebiete unterschieden werden. Zum einen ist der Einsatz innerhalb der IT-Abteilung eines Unternehmens möglich. [\dots] Zum anderen ist ein Einsatz außerhalb der IT-Abteilung an verschiedenen Schnittstellen möglich."' \cite[76]{Laudon.2010}
\end{quote}

Auslassungen bzw. Ellipsen in einem direkten Zitat sind erlaubt, wenn der Sinn der ursprünglichen Belegstelle nicht verstellt wird. Auslassungen werden durch eine eckige Klammer mit drei Punkten [\dots] gekennzeichnet.

\subsubsection{Indirekte, sinngemäße Zitate}
\label{sec:indirekte_zitate}
Das indirekte Zitat, d.h. die Wiedergabe eines fremden Gedankens mit eigenen Worten, gibt die Meinung eines Autors sinngemäß wieder. \\ \\
Nach Ansicht von \cite[]{Bartsch.2012} stellen die neuesten Erkentnisse der Experten am Forschungszentrum \textsc{CERN} ein große Entdeckung dar. 

Aufgrund der vorgestellten Ergebnisse ist mit großer Wahrscheinlichkeit davon auszugehen, dass das lange gesuchte Higgs-Teilchen endlich gefunden worden ist \cite[]{Bartsch.2012}.

\subsection{Literaturverzeichnis}
\label{sec:literaturverzeichnis}
Zu jeder wissenschaftlichen Arbeit gehört ein Literaturverzeichnis, in dem alle zitierten Quellen in alphabetischer Reihenfolge enthalten sind. Die Literaturangaben werden alphabetisch nach Zuname des Autors, dann chronologisch geordnet. Dabei wird bei der Art der Literaturquelle unterschieden.

Die Aufgabe der Formatierung wird weitestgehend durch BibTeX weitestgehend automatisiert. Wichtig ist jedoch, alle verwedeten Quellen in die Literatur-Datenbank einzupflegen. Für die Erstellung und Pflege dieser Datenbank haben sich vor allem Citavi\,\footnote{\url{http://www.citavi.com}} und JabRef\,\footnote{\url{http://jabref.sourceforge.net/}} als hilfreich verwiesen. 